聯繫匯率一問

如果美國反掛港幣7.7或7.9操作上得唔得？會有咩後果？

實質上利率係浮動
港共會控制 7.7前會pump水 7.9 前會放水

若果強行脫勾 會破壞香港經濟一切
中國會元氣大傷 真正攬炒
索羅斯會開沽 而我亦會跟隨

即係同香港對賭

理論上任何人都可以咁做

例如到7.85金管局就會沽美金 掃港紙貨

如果有人瘋狂沽港紙 沽到金管接唔晒 就可以踢上7.9

btw 金管局幾耐冇公布過外匯儲備？

點解美國要咁做

2020年04月07日
香港最新外匯儲備資產數字
香港金融管理局（金管局）今日（星期二）公布，香港於2020年3月底的官方外匯儲備資產為4,375億美元（2020年2月底為4,457億美元）（附件）。

2020年3月底及2020年2月底並無未交收外匯合約。

為數4,375億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣的6倍多，或港元貨幣供應M3約45%。

其實大把錢聯繫匯率好難衝擊